[正視聽] 而家流傳緊嘅水泡照係由接觸性皮炎造成

請大家唔好再誤傳係chemical burn，兩者相差好大

接觸性皮炎喺由irritant，如化學物質(以今次嘅例子係CS gas為主，由CS multi gas發出) 持續接觸造成嘅皮膚急性敏感，以圖片嚟睇屬於極度嚴重，有機會係

A:當事人無洗走所有tear gas，殘留物導致接觸性皮炎
類似例子：

B:當事人皮膚易敏感，係當晚接觸太多tear gas造成該症狀

Fact:
接觸性皮炎

(註:可以上google搵到嚴重接觸性皮炎嘅照片)

CS gas

“對CS的防護，不但要用防毒面具進行臉部及眼和呼吸道的防護，而且有時還需穿防護衣及靴套、手套等，對皮膚進行防護，中毒者可用2%碳酸氫鈉水溶液或清水沖洗眼、鼻和皮膚。”

係未來要清洗CS gas 嘅 時候建議用2%蘇打粉溶液，同埋絕對要徹底洗凈

呢部分close file，有待當事人出現

然後講幾句聽到悶嘅

唔好隨便謠傳信息，要fact check，避免散播恐慌

追究警方使用過期裝備，令市民生命進一步收到危險

推

Push

咁其實都係關tear gas事
咁都可以鬧黑狗架

‪當事人打左消炎針 出左消炎藥同藥膏 並包紥好‬
‪因為當時人冇做防護下衝左去滅火 所以導致化學灼傷‬
‪所以防護好重要！！‬

利申 認識當事人

當然啦，絕對關tear gas事，要追究嘅包括：

過度使用tear gas
使用過期裝備
以不恰當方式使用防暴裝備，導致危害公眾安全

千祈唔好放錯焦點俾佢有下台階

即係掉條友落水, 條友浸死, 都叫殺人啊
無得抵賴

化學灼傷擦乜嘢消炎 邏輯呢

原來如此

咁要問醫生 佢岩岩睇完醫生講返比我知
有藥食 有藥膏

btw，防護真係好重要，事後清理更加重要

會唔會係過期tear gas成份變質搞到容易敏感？
利申唔識

你自己話係contact dermatitis唔係灼傷嘅
彈出彈入
利申藥劑師

冇彈出彈入喎

化學灼傷洗乾淨，急救處理下就得

contact dermatitis要食/打消炎，等佢快啲退，避免細菌感染

係contact dermatitis 的話不外乎類固醇
（有針，藥丸同藥膏，要快啲好醫生可以同時處方）

推推推推
急救知識

sor 睇錯
係上兩個po膠

睇醫生個treatment plan都符合

學到野，推

佢講緊條友個comment自相矛盾

裝備好緊要

皮膚敏感就唔好再上最前綫

唔好出喇，下次出tear gas會繼續敏感

可能當事人都唔知自己皮膚咁敏感

［飯券義助］推到人道基金、文宣入黎！！！

我照當事人講既野復述 我冇任何醫學知識唔清楚

本身當事人之前出去滅火係冇事 可能係琴日轉左就出事

冇轉，一直都一樣

英國彈轉咗用美國過期彈？

美國彈有機會濃度高啲

但係成分係cs就係cs，冇變

如果買大量疏打粉去現場再開水變疏打水得唔得？
如果要2% 即係一支500ml 既水要加10g 疏打粉？

琴日事實係比之前果d濃好多
所以應該係咁出事
但醫生話應該係化學灼傷
佢又冇做足防護

push

得，要蒸餾水

可以試下預先包定一細包梳打粉咁，用紙片包好，需要時放落水用嚟清洗

點計%可以參考下哩個

幫手散播下正確信息，減少恐慌，預防同類事件發生

ok

我諗用茶匙之類會方便啲
同埋呀媽教千其唔好買通渠用果隻
要買可食用，唔傷皮膚

普通梳打粉就ok，超市買用嚟食嗰啲

茶匙唔準可能失效，不過總好過冇，要搵下2%即係要幾多茶匙

點解要fact check
對家會不會fact check的

冇唔fact check 嘅理由
我地又易諗d應對又安心d

1 tsp = 5 gram

唔fact check，到時真係出事嘅時侯處理錯咗，個人有生命危險

同埋哩啲資訊會喺群眾入面散播恐慌，下次邊個會出嚟

(10 gram/500ml)*100= 5% solution, 兩個茶匙啱啱好